# Список изменений в скрипте FindVL

## 7.2 (2023-08-14)

- Добавлен параметр `Type of Requested Ticks`/`TicksType` (см. справку по функции MQL5 `CopyTicks`)
- Параметр `Point Scale` переименован в `Price Step`, значения скорректированы с сохранением совместимости
- В параметр `Data Source` добавлено значение `Current Timeframe` (текущий таймфрейм)

## 7.1 (2023-07-21)

Исправлено:

- Возможные проблемы с расчётами из-за кэша котировок (fxcoder-mql/findvl-mt5#2)
- Не учитывается возможность прихода нового бара (fxcoder-mql/findvl-mt5#3)
- Неверное использование параметров Last Price Changed и Ask Price Changed (fxcoder-mql/findvl-mt5#4)

Изменено:

- Заголовки групп параметров переведены на `input group`

## 7.0 (2023-07-14)

- только MT5

## 6.0 (2021-05-10)

- добавлен параметр BarTicks - метод имитации тиков внутри бара, новые методы Uniform, Triangular, Parabolic, Quadric
- добавлены таймфреймы источника данных H1-D1
- TickPriceType дополнен вариантами: Bid/Ask Average, Last or Bid/Ask Average (теперь по умолчанию)
- синхронизация кода с VP 10.0.1

## 5.1 (2019-11-04)

- установка цвета в None отключает отображение линии (должен быть указан хотя бы один из цветов)
- линии пересечения продолжены правее, чтобы пересечение было видно на меньших таймфреймах

## 5.0 (2019-11-04)

- добавлен параметр Parameter для выбора параметра тестирования (maximum, median, VWAP)
- добавлены параметры из VP: Smooth, DataSource
- добавлены параметры из VP (только в MT5): VolumeType, TickPriceType, TickBid, TickAsk, TickLast, TickVolume, TickBuy, TickSell
